<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Jean Lucas de Carvalho</title>
    <link>https://jeanlucas.com.br/</link>
    <description>Recent content on Jean Lucas de Carvalho</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-BR</language>
    <lastBuildDate>Mon, 24 Dec 2018 12:19:52 -0300</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://jeanlucas.com.br/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Livros lidos em 2018</title>
      <link>https://jeanlucas.com.br/blog/livros-2018/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Dec 2018 12:19:52 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://jeanlucas.com.br/blog/livros-2018/</guid>
      <description>A cada nova resolução de ano novo eu me imponho a meta de ler, pelo menos, 12 livros por ano. Até comprei um Kindle anos atrás pra me ajudar nessa tarefa e, apesar disso, falhei nos dois últimos anos. Porém, esse ano, alternando entre obras de ficção e de não ficção (que eram basicamente de produtividade e/ou empreendedorismo), consegui bater a meta e gostaria de compartilhar os livros com vocês.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fortnite e a nova velha forma de distribuição de software</title>
      <link>https://jeanlucas.com.br/blog/fortnite-e-a-nova-velha-forma-de-distribuicao-de-software/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Aug 2018 03:00:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://jeanlucas.com.br/blog/fortnite-e-a-nova-velha-forma-de-distribuicao-de-software/</guid>
      <description>Na última edição da newsletter, enquanto eu escrevia o texto para acompanhar o link sobre o modelo de distribuição que a Epic escolheu para distribuir o Fortnite no Android, eu percebi que as poucas linhas por link que eu me limito a escrever na REMIX não seriam suficientes para expressar o quanto essa ação da Epic pode ser importante para o mercado de aplicativos móveis.
Atualmente a forma padrão de se distribuir aplicativos é através das lojas de aplicativos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Começando sem gastar dinheiro 😎</title>
      <link>https://jeanlucas.com.br/blog/comecando-sem-gastar-dinheiro/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Aug 2018 03:00:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://jeanlucas.com.br/blog/comecando-sem-gastar-dinheiro/</guid>
      <description>Atualmente não existe uma razão pelo qual uma Startup ou um Indie Maker precise pagar pelos servidores que ele vá utilizar antes de chegar ao ponto onde se faz necessário escalar.
Google, Facebook, Microsoft, IBM, Amazon e vários outras empresas oferecem diversos serviços gratuitos (ou cupons de descontos públicos) para você começar. Eu mesmo uso vários desses serviços de forma gratuita nos meus produtos (Firebase, AWS Lambda, Heroku, Mlab, Redislab, Sendgrid, Cloudflare, só pra citar alguns).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Filesquash: Acelere as imagens do seu site em até 89% 🚀</title>
      <link>https://jeanlucas.com.br/blog/filesquash-acelere-as-imagens-do-seu-site/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Jul 2018 03:00:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://jeanlucas.com.br/blog/filesquash-acelere-as-imagens-do-seu-site/</guid>
      <description>Chegou o último dia do mês e ainda não lancei o primeiro dos seis produtos que eu havia planejado. Mas nada melhor que uma deadline apertada pra fazer a gente deixar o preciosismo de lado e colocar a cara no sol.
Confesso que esse projeto é um misto de orgulho e vergonha pra mim. Orgulho pelo que conseguimos alcançar e vergonha por termos levado tanto tempo para nos sentirmos confortáveis em sair do Alfa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lançando 6 produtos em 6 meses</title>
      <link>https://jeanlucas.com.br/blog/6-produtos-em-6-meses/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jul 2018 12:19:52 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://jeanlucas.com.br/blog/6-produtos-em-6-meses/</guid>
      <description>Sou desenvolvedor há muito tempo. Lembro que aprendi a programar para criar um site específico. Era um site de cobertura fotográfica em baladas. Na época eu tinha 17 anos e o objetivo era simples: entrar de graça nas festinhas. Mas o que começou como uma brincadeira acabou definindo os caminhos que minha vida tomou e também foi a primeira vez que empreendi.
Desde então tentei empreender várias vezes, mas na maioria das vezes as coisas não davam certo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Olá, mundo!</title>
      <link>https://jeanlucas.com.br/blog/hello-world/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Jun 2018 12:19:52 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://jeanlucas.com.br/blog/hello-world/</guid>
      <description>Oi, eu sou o Jean e antes de começar a despejar conteúdo nesse blog eu gostaria de fazer uma breve apresentação.
Sou graduado em Sistemas de Informação pela UFG e trabalho como desenvolvedor de software, mais especificamente na área de front-end, desde 2010. Mas desde antes disso eu já tentava emplacar algum projeto pessoal. Nesse caminho já tive alguns sucessos e muitos fracassos.
Recentemente decidi que empreender nos meus projetos pessoais seria o meu único trabalho, porém, assim como levei anos para aprender a programar e mais tempo ainda para ser bom nisso, acredito que também precisarei de tempo para aprender a empreender em tempo integral.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>